<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Purbabhash</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    
  
  
   <string name="location">Location</string>
   <string name="country">Country:</string>
   <string name="temperature">Temperature:</string>
   <string name="humidity">Humidity:</string>
   <string name="pressure">Pressure:</string>
   <string name="weather">Get Weather details</string>
   
   
   <string name="tb1"> ঘরগুলোর অবস্থা পরীক্ষা করে মজবুত করার জন্য ব্যবস্থা গ্রহণ করুন|</string>
    <string name="tb2">দুর্যোগকালীন স্বেচ্ছাসেবকদের সঙ্গে যোগাযোগ করুন এবং তাদের পরামর্শ অনুযায়ী প্রস্তুতি নিন।</string>
    <string name="tb3">বিপদ সংকেত পাওয়া মাত্র  পরিবার নিয়ে আশ্রয় কেন্দ্রে যাবার প্রস্তুতি।</string>
    <string name="tb4">বাড়ি ছেড়ে যাওয়ার সময় আগুন নিভিয়ে যাবেন।</string>
    <string name="tb5">শুকনো খাবার,জ্বালানি,প্রয়োজনীয় ওষুধ,লবন,চিনি,ফিটকিরি ইত্যাদি পানি নিরোধক পাত্রে বা পলিব্যাগ এ ভরে মাতিতে পুতে রাখুন।</string>
    <string name="tb6">গবাদি পশুপাখি উচু স্থানে সরিয়ে নিন।</string>
    <string name="tb7">রেডিওতে কিছু সময় পরপর ঘূর্ণিঝড়ের খবর শুনতে থাকুন।</string>
    <string name="tb8">মুল্যবান কাগজপত্র পলিথিনে মুরিয়ে নিজের সংগে বা কথাও লুকিয়ে রাখুন।</string>
    <string name="tb9">নলকূপ এর উপরের অংশ খুলে সংরক্ষন করুন।</string>
	<string name="ctn">করনীয়গুলো সম্পূর্ণ করুন</string>
	<string name="tobefor">ToDo before cyclone</string>
   
     <string-array name="things_eleven">
        <item>* ১ নম্বর দূরবর্তী সতর্ক সংকেত :- এর অর্থ বঙ্গোপসাগরের কোন একটা অঞ্চলে ঝড়ো হাওয়া বইছে এবং সেখানে ঝড় সৃষ্টি হতে পারে-(একটি লাল পতাকা)৷
</item>
        <item>* ২ নম্বর দূরবর্তী হুঁশিয়ারি সংকেত :- সমুদ্রে ঘূর্ণিঝড় সৃষ্টি হয়েছে৷
</item>
        <item>* ৩ নম্বর স্থানীয় সতর্ক সংকেত :- এর অর্থ বন্দর দমকা হাওয়ার সম্মুখীন-(দুইটি লাল পতাকা)৷
</item>
        <item>* ৪ নম্বর হুঁশিয়ারি সংকেত :- এর অর্থ বন্দর ঝড়ের সম্মুখীন হচ্ছে, তবে বিপদের আশঙ্কা এমন নয় যে চরম নিরাপত্তা ব্যবস্থা গ্রহণ করতে হবে৷
</item>
        <item>* ৫ নম্বর বিপদ সংকেত :- এর অর্থ হচ্ছে অল্প বা মাঝারী ধরনের ঘূর্ণিঝড়ের কারণে বন্দরের আবহাওয়া দুর্যোগপূর্ণ থাকবে এবং ঝড়টি চট্টগ্রাম বন্দরের দক্ষিণ দিক দিয়ে উপকূল অতিক্রম করতে পারে-(মংলা বন্দরের বেলায় পূর্ব দিক দিয়ে)৷
</item>
        <item>* ৬ নম্বর বিপদ সংকেত :- এর অর্থ হচ্ছে অল্প বা মাঝারী ধরনের ঝড় হবে এবং আবহাওয়া দুযোগপূর্ণ থাকবে৷ ঝড়টি চট্টগ্রাম বন্দরের উত্তর দিক দিয়ে উপকূল অতিক্রম করতে পারে-(মংলা বন্দরের বেলায় পশ্চিম দিক দিয়ে)৷
</item>
        <item>* ৭নং বিপদ সংকেত :- এর অর্থ অল্প অথবা মাঝারী ধরনের ঘূর্ণিঝড় হবে এবং এজন্য আবহাওয়া দুর্যোগপূর্ণ থাকবে৷ ঘূর্ণিঝড়টি সমুদ্রবন্দরের খুব কাছ দিয়ে অথবা উপর দিয়ে উপকূল অতিক্রম করতে পারে-(তিনটি লাল পতাকা)৷
</item>
        <item>* ৮ নং মহাবিপদ সংকেত :- এর অর্থ প্রচণ্ড ঘূর্ণিঝড় হবে এবং বন্দরের আবহাওয়া খুবই দুর্যোগপূর্ণ থাকবে৷ ঝড়টি চট্টগ্রাম বন্দরের দক্ষিণ দিক দিয়ে উপকূল অতিক্রম করতে পারে-(মংলা বন্দরের বেলায় পূর্ব দিক দিয়ে)৷</item>
        <item>* ৯ নম্বর মহাবিপদ সংকেত :- এর অর্থ প্রচণ্ড ঘূর্ণিঝড়ের প্রভাবে বন্দরের আবহাওয়া দুর্যোগপূর্ণ থাকবে৷ ঘূর্ণিঝড়টি চট্টগ্রাম বন্দরের উত্তর দিক দিয়ে উপকূল অতিক্রম করার আশঙ্কা রয়েছে-(মংলা বন্দরের বেলায় পশ্চিম দিক দিয়ে)৷
</item>
        <item>* ১০ নম্বর মহাবিপদ সংকেত :- এর অর্থ প্রচণ্ড ঘূর্ণিঝড়ের প্রভাবে বন্দরের আবহাওয়া দুর্যোগপূর্ণ থাকবে এবং ঘূর্ণিঝড়টির বন্দরের খুব কাছ দিয়ে অথবা উপর দিয়ে উপকূল অতিক্রম করতে পারে৷</item>
        <item>* ১১ নম্বর যোগাযোগ ব্যবস্থা বিচ্ছিন্ন হওয়ার সংকেত :- এর অর্থ ঝড় সতর্কীকরণ কেন্দ্রের সাথে সমস্ত যোগাযোগ ব্যবস্থা বিচ্ছিন্ন হয়ে গিয়েছে এবং স্থানীয় অধিকর্তার বিবেচনায় চরম প্রতিকূল আবহাওয়ার আশঙ্কা রয়েছে।
</item>
    </string-array>
    
     <string-array name="things_ten">
     <item > * রাস্তা-ঘাটের ওপর উপড়েপড়া গাছপালা সরিয়ে ফেলুন, যাতে করে সহজে সাহায্যকারী দল আসতে পারে এবং দ্রুত যোগাযোগ সম্ভব হয়।
               </item>
     <item >* আশ্রয়কেন্দ্র থেকে মানুষকে বাড়ি ফিরতে সাহায্য করুন এবং নিজের ভিটায় বা গ্রামে অন্যদের মাথা গোঁজার ঠাঁই করে দিন।       </item>
     <item >* অতি দ্রুত উদ্ধার দল নিয়ে খাল, নদী, পুকুর ও সমুদ্রে ভাসা বা বনাঞ্চলে বা কাদার মধ্যে আটকেপড়া মানুষ বা গবাদিপশুকে উদ্ধার করুন।
                </item>
     <item >* ঘূর্ণিঝড় ও জলোচ্ছ্বাসে ক্ষতিগ্রস্ত জনসাধারণ যাতে করে শুধুমাত্র এনজিও বা সরকারি সাহায্যের অপেক্ষায় বসে না থেকে নিজ উদ্যোগে অন্যকে সাহায্য করেন, সে বিষয়ে সচেষ্ট হতে হবে।
                </item>
     <item >* ত্রাণের মুখাপেক্ষী না হয়ে নিজের পায়ে দাঁড়াতে সচেষ্ট হন। ত্রাণের পরিবর্তে কাজ করুন। কাজের সুযোগ সৃষ্টি করুন। ত্রাণ যেন মানুষকে কর্মবিমুখ না করে কাজে উৎসাহী করে, সেভাবে ত্রাণ বিতরণ করতে হবে।
                </item>
     <item >* দ্বীপের বা চরের নিকটবর্তী কাদার মধ্যে আটকেপড়া মানুষ বা গবাদিপশু উদ্ধারের জন্য দলবদ্ধ হয়ে দড়ি ও নৌকার সাহায্যে উদ্ধার কাজ আরম্ভ করুন। কাদায় আটকেপড়া লোকের কাছে দড়ি বা বাঁশ পৌঁছে দিয়ে তাকে উদ্ধার কাজে সাহায্য করা যায়।
                </item>
     <item >* ঝড় একটু কমলেই ঘর থেকে বের হবেন না। পরে আরও প্রবল বেগে অন্যদিক থেকে ঝড় আসার সম্ভাবনা বেশি থাকে।       </item>
     <item >* পুকুর বা নদীর পানি ফুটিয়ে পান করুন। বৃষ্টির পানি ধরে রাখুন।
                </item>
     <item >* নারী, বৃদ্ধ, প্রতিবন্ধী ও অসুস্থ লোকদের জন্য বিশেষ ব্যবস্থায় ত্রাণ বণ্টন (আলাদা লাইনে) করুন।       </item>
     <item >* দ্রুত উৎপাদনশীল ধান ও শাকসব্জির জন্য জমি প্রস্তুত করুন, বীজ সংগ্রহ করুন এবং কৃষি কাজ শুরু করুন যাতে করে যথাসম্ভব তাড়াতাড়ি ফসল ঘরে আসে।
                </item>
         </string-array>

	

</resources>
